1. Hello World!
Question: Write a Python program to print "Hello, World!".
Answer:
print('Hello, World!')

2. Variables and Data Types
Question: Write a Python program that declares a variable with your name and prints it.
Answer:
my_name = 'Rohit'
print("My name is:", my_name)

3. Basic Arithmetic
Question: Write a Python program to perform addition, subtraction, multiplication, and division of two numbers.
Answer:
a = int(input("Enter first number: "))
b = int(input("Enter second number: "))
print("Addition:", a + b)
print("Subtraction:", a - b)
print("Multiplication:", a * b)
print("Division:", a / b)

4. Input from User (Even or Odd)
Question: Write a program that takes an integer input from the user and prints whether the number is even or odd.
Answer:
n = int(input("Enter a number: "))
if n % 2 == 0:
    print('Even')
else:
    print('Odd')

5. Simple Interest Calculator
Question: Write a Python program to calculate simple interest based on user inputs for principal, rate, and time.
Answer:
p = float(input('Principal amount: '))
r = float(input('Annual interest rate (in %): '))
t = float(input('Time in years: '))
SI = (p * r * t) / 100
print("Simple Interest:", SI)

Quiz:

Q1: What is a variable in Python?
a) A way to store data
b) A way to write comments
c) A Python keyword
d) None of the above
Correct Answer: a) A way to store data

Q2: Which of the following is a valid variable name in Python?
a) 1st_name
b) first-name
c) first_name
d) first name
Correct Answer: c) first_name

Q3: What is the output of the following code?
print(type(10))
a) <class 'str'>
b) <class 'int'>
c) <class 'float'>
d) <class 'bool'>
Correct Answer: b) <class 'int'>

Q4: What is the symbol for division in Python?
a) +
b) -
c) /
d) *
Correct Answer: c) /

Q5: Which function is used to get input from the user?
a) output()
b) input()
c) print()
d) scanf()
Correct Answer: b) input()
